\input{mmd-article-header}
\def\mytitle{Introducción a Markdown + Git}
\def\latexmode{article}
\input{mmd-article-begin-doc}
\def\keywords{markdown,git,software}
\def\language{spanish}

\section{Markdown + GIT}
\label{inicio}

\subsection{¿Por qué?}
\label{¿porqué}

Para trabajar centrados en el contenido de formativa:

\begin{itemize}
\item Escritura centrada en el contenido y no en el formato.

\item Evitar ser esclavos del WYSIWYG (\textbf{W}hat \textbf{Y}ou \textbf{S}ee \textbf{I}s \textbf{W}hat \textbf{Y}ou \textbf{G}et): son los editores con los que siempre estás luchando para que el contenido se muestre como quieres, pero al final lo muestra como tu no quieres.

\item Permitir el trabajo colaborativo de forma productiva.

\begin{itemize}
\item Control de cambios

\item Control de conflictos

\end{itemize}

\item Facilitar la conversión de formatos de documentos

\end{itemize}

\subsubsection{Otras Opciones?}
\label{otrasopciones}

Si pero esta es la mejor para \emph{\href{http://en.wikipedia.org/wiki/Nerd}{nerds}\footnote{\href{http://en.wikipedia.org/wiki/Nerd}{http:/\slash en.wikipedia.org\slash wiki\slash Nerd}}} :-)

\begin{itemize}
\item Ms Word + directorios compartido + multiples versiones de ficheros:

\item Google Docs:

\begin{itemize}
\item Curva de aprendizaje menor

\item Sigue siendo WYSIWYG

\item No permite integrarlo con otros flujos de trabajo

\end{itemize}

\end{itemize}

\section{Markdown}
\label{markdown}

\subsection{Qué es \emph{\textbf{Markdown}}}
\label{quéesmarkdown}

\begin{itemize}
\item Un formato de fichero: \emph{.md}

\item Un software para convertir a HTML (y otros formatos.)

\end{itemize}

Usado habitualmente para:

\begin{itemize}
\item Generar ficheros ``Readme''

\item Escribir en foros

\item Generar fichero de \textbf{texto enriquecido} a partir de texto plano.

\end{itemize}

Parecido a el formato Wiki pero:

\begin{itemize}
\item Simplificado

\item Muchas implementaciones

\item Muy usado

\end{itemize}

\subsection{Por qué usarlo:}
\label{porquéusarlo:}

Markdown:

\begin{itemize}
\item es sencillo

\item es rápido

\item es multiplataforma

\item es flexible

\item se adapta a cualquier flujo de trabajo

\end{itemize}

No sólo es una editor más o menos avanzado:

\begin{itemize}
\item Es una nueva forma rápida de expresar ideas

\item Ayuda a reflejar mapas mentales en texto.

\item Permite centrarse en el contenido y no en el formato

\item Convertible a otros formatos

\begin{itemize}
\item Usando herramientas como:

\begin{itemize}
\item \href{http://johnmacfarlane.net/pandoc/}{Pandoc}\footnote{\href{http://johnmacfarlane.net/pandoc/}{http:/\slash johnmacfarlane.net\slash pandoc\slash }}:

\item \href{http://fletcherpenney.net/multimarkdown/download/}{mmd}\footnote{\href{http://fletcherpenney.net/multimarkdown/download/}{http:/\slash fletcherpenney.net\slash multimarkdown\slash download\slash }}

\item ``Manualmente'': con un script en perl, python, shell, etc

\end{itemize}

\item Convertible a LaTEX: -$>$ integración con el flujo de trabajo TEX

\item Convertible a .DOC y .ODT

\begin{itemize}
\item Convertir Markdown a .doc es fácil

\item Convertir .doc a Markdown es \emph{ligeramente divertido al principio pero sobre todo, doloroso}

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsection{Sintaxis}
\label{sintaxis}

Muy \textbf{simple}. Para ver un resumen de las sintaxis en law web \href{https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet}{pulsar aquí}\footnote{\href{https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet}{https:/\slash github.com\slash adam-p\slash markdown-here\slash wiki\slash Markdown-Cheatsheet}}:

\begin{itemize}
\item Para hacerlo más sencillo, las aplicaciones suelen incluir la sintáxis como opción en los menus.

\item Un \emph{Syntaxhighligthing} ayuda también (es casi fundamental)

\end{itemize}

\subsubsection{Énfasis}
\label{Énfasis}

\begin{verbatim}
*italica*   **negrita**
_italica_   __negrita__
***negrita y cursiva***;_**negrita y cursiva**_ ; __*negrita y cursiva*__
\end{verbatim}

\emph{italica} \textbf{negrita} 

\emph{italica} \textbf{negrita} 

\textbf{\emph{negrita y cursiva}};\emph{\textbf{negrita y cursiva}} ; \textbf{\emph{negrita y cursiva}}

\subsubsection{Cabeceras}
\label{cabeceras}

Estilo \emph{Setext} (más visual):

\begin{verbatim}
Header 1
========

Header 2
--------
\end{verbatim}

Estilo \emph{atx-style} (más faciles de restructurar) (las marcas \# son opcionales):

\begin{verbatim}
# Header 1 #

## Header 2 ##

###### Header 6
\end{verbatim}

\subsubsection{Listas}
\label{listas}

\textbf{Listas ordenadas}, con párrafos:

\begin{verbatim}
1.  Foo
3.  Bar
\end{verbatim}

Se visualiza como:

\begin{enumerate}
\item Foo

\item Bar

\end{enumerate}

(Markdown autonumera y corrige errores en las listas ordenadas)

\textbf{Listas no ordenadas}, con párrafos:

\begin{verbatim}
*   Un elemento de una lista

    Con múltiples párrafos.

*   Otro elemento
\end{verbatim}

Se visualiza como:

\begin{itemize}
\item Un elemento de una lista

Con múltiples párrafos.

\item Otro elemento

\end{itemize}

Las listas se pueden anidar:

\begin{verbatim}
*   Abacus
    * answer
*   Bubbles
    1.  bunk
    2.  bupkis
        * BELITTLER
    3. burper
*   Cunning
\end{verbatim}

Se visualiza como:

\begin{itemize}
\item Abacus

\begin{itemize}
\item answer

\end{itemize}

\item Bubbles

\begin{enumerate}
\item bunk

\item bupkis

\end{enumerate}

\item BELITTLER

\begin{enumerate}
\item burper

\end{enumerate}

\item Cunning

\end{itemize}

Para dar más variedad visual, se pueden emplear también los símbolos \textbf{+} y \textbf{-} en vez de *

\begin{verbatim}
* Un elemento de la lista
    + Otro elemento de la lista
        - El tercer elemento de la lista
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item Un elemento de la lista

\begin{itemize}
\item Otro elemento de la lista

\begin{itemize}
\item El tercer elemento de la lista

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\paragraph{\textbf{Observaciones sobre las listas }}
\label{observacionessobrelaslistas}

\begin{itemize}
\item ¡La posición es importante! Una tabulación inicial convierte el texto en cita.

\end{itemize}

\subsubsection{Enlaces}
\label{enlaces}

``En línea'':

\begin{verbatim}
Un [ejemplo](http://url.com/ "Texto alternativo")
\end{verbatim}

Se visualiza como:

Un \href{http://url.com/}{ejemplo}\footnote{\href{http://url.com/}{http:/\slash url.com\slash }}

Etiquetas como referencia (los textos alternativos son opcionales):

\begin{verbatim}
Un [Ejemplo][ejemploid]. Después, en cualquier 
otro lugar del documento se define:

  [ejemploid]: http://example.com/  "Texto alternativo"
\end{verbatim}

Se visualiza como:

Un \href{http://example.com/}{Ejemplo}\footnote{\href{http://example.com/}{http:/\slash example.com\slash }}. Después, en cualquier
otro lugar del documento se define:

\subsubsection{Imágenes}
\label{imágenes}

\textbf{En línea} (los títulos son opcionales):

\begin{verbatim}
![Texto imagen](img/logo_ja.png "Texto alternativo")
\end{verbatim}

Se visualiza como:

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth,height=0.75\textheight]{img/logo_ja.png}
\caption{Texto imagen}
\end{figure}

\textbf{Como referencia}:

\begin{verbatim}
![Texto imagen][imagenid]

_Esto es un ejemplo. Debe aparecer una imagen arriba_.

[imagenid]: img/logo_ja.png "Texto alternativo"
\end{verbatim}

Se visualiza como

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth,height=0.75\textheight]{img/logo_ja.png}
\caption{Texto imágen}
\label{imagenid}
\end{figure}

\emph{Esto es un ejemplo. Debe aparecer una imagen arriba}.

\subsubsection{Citas}
\label{citas}

El texto:

\begin{verbatim}
Esto es una línea normal
> Esto es parte de un bloque de cita.
> Esto es parte del mismo bloque de cita.
>
> > Esto es otro bloque de cita anidado.
> > Esto es parte del bloque anidado.
>
> * Se pueden citar listas.
> * Etc.
\end{verbatim}

Se visualiza como:

Esto es una línea normal

\begin{quote}

Esto es parte de un bloque de cita.
Esto es parte del mismo bloque de cita.

\begin{quote}

Esto es otro bloque de cita anidado.
Esto es parte del bloque anidado.
\end{quote}

\begin{itemize}
\item Se pueden citar listas.

\item Etc.

\end{itemize}
\end{quote}

\subsubsection{Código}
\label{código}

\begin{verbatim}
El `<codigo>` es delimitado
por acentos abiertos.

Pueden incluir acentos abiertos 
de esta  `` `forma` ``.
\end{verbatim}

El \texttt{$<$codigo$>$} es delimitado
por acentos abiertos.

Pueden incluir acentos abiertos
de esta \texttt{`forma`}.

\subsubsection{Bloques de código}
\label{bloquesdecódigo}

Se obtiene aplicando una sangría a cada línea de un bloque por 4 espacios o 1 tabulador para que un párrafo *normal" como esto :

\begin{verbatim}
Esto es un párrafo normal

    Esto es un bloque de código
\end{verbatim}

Se visualize de esta forma:

Esto es un párrafo normal

\begin{verbatim}
Esto es un bloque de código
\end{verbatim}

\subsubsection{Bloques de código cerradas}
\label{bloquesdecódigocerradas}

En lugar de sangra el texto, podemos obtener el mismo resultado cerrando el texto con un tripe acento abierto ```

\begin{verbatim}
```bash
for i in a b ;
do
echo $i ;  
done
```
\end{verbatim}

Se visualiza como:

\begin{lstlisting}[language=bash]
for i in a b ;
do
echo $i ;  
done
\end{lstlisting}

\subsubsection{Reglas horizontales}
\label{reglashorizontales}

Tres o más asteriscos:

\begin{verbatim}
---

* * *

- - - -
\end{verbatim}

\begin{center}\rule{3in}{0.4pt}\end{center}


\subsubsection{Código Html}
\label{códigohtml}

También se puede incluir directamente código HTML:

\begin{verbatim}
<table>
    <tr>
        <td>Tabla ejemplo</td>
    </tr>
</table>
\end{verbatim}

Se visualiza: 

\subsection{Implementaciones}
\label{implementaciones}

\begin{itemize}
\item Son muchas y no existe ninguna que puede considerarse estándar.

\item Cada una añade nuevas funcionalidades.

\item A destacar:

\begin{itemize}
\item \href{http://fletcherpenney.net/multimarkdown/}{Multimarkdown}\footnote{\href{http://fletcherpenney.net/multimarkdown/}{http:/\slash fletcherpenney.net\slash multimarkdown\slash }}

\item \href{https://help.github.com/articles/github-flavored-markdown/}{GFM}\footnote{\href{https://help.github.com/articles/github-flavored-markdown/}{https:/\slash help.github.com\slash articles\slash github-flavored-markdown\slash }} (GitHub de Markdown)

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Multimarkdown}
\label{multimarkdown}

Es una mejorara a Markdown. A continuación indicamos algunas de sus funcionalidades.

\paragraph{Tablas}
\label{tablas}

Una tablas así:

\begin{verbatim}
| Col   |     Es      | Coste  |
|----:  |:-----------:|-------:|
|   1   | izquierda   | €1600  |
|   2   |  centrada   |   €12  |
|   3   |  derecha    |    €1  |
\end{verbatim}

Se visualiza como

\begin{table}[htbp]
\begin{minipage}{\linewidth}
\setlength{\tymax}{0.5\linewidth}
\centering
\small
\begin{tabulary}{\textwidth}{@{}RCR@{}} \toprule
Col&Es&Coste\\
\midrule
1&izquierda&€1600\\
2&centrada&€12\\
3&derecha&€1\\

\bottomrule

\end{tabulary}
\end{minipage}
\end{table}

Para más generar tablas más complejas podemos usar herramientas como \href{http://www.tablesgenerator.com/markdown_tables#}{Tables\_Generator}\footnote{\href{http://www.tablesgenerator.com/markdown\_tables\#}{http:/\slash www.tablesgenerator.com\slash markdown\_tables\#}}.

\paragraph{Notas Pié De Página}
\label{notaspiédepágina}

Las notas a pie de página se escriben así:

\begin{verbatim}
Esto es un texto con nota al pie [^nota1]

[^nota1]: Esto es una nota al pie de página.
\end{verbatim}

Esto es un texto con nota al pie \footnote{Esto es una nota al pie de página.}

\paragraph{Referencias cruzadas}
\label{referenciascruzadas}

Una gran solución cuando se escriben documentos extensos (sobre todo para el que después se lo tiene que leer): podemos referenciar contenido con un sólo click.

Por ejemplo, si hemos creado previavmente una sección con esta referencia \texttt{[inicio]}.

\begin{verbatim}
# Markdown + GIT [inicio] #
\end{verbatim}

para crear un código que nos referencie a esta sección usamo:

\begin{verbatim}
Volver a la [Primera sección]][inicio]
\end{verbatim}

Y este código se visualizará así:

Volver a la Primera sección (\autoref{inicio})

\paragraph{Ecuaciones}
\label{ecuaciones}

Unas ecuaciones como estas:

\begin{verbatim}
\\[ {x}_{1,2}=\frac{-b\pm \sqrt{{b}^{2}-4ac}}{2a} \\]
\\[ {e}^{i\pi }+1=0 \\]
\end{verbatim}

Se visualiza como:

\[ {x}_{1,2}=\frac{-b\pm \sqrt{{b}^{2}-4ac}}{2a} \]

\[ {e}^{i\pi }+1=0 \]

La sintaxis de las ecuaciones es la misma que la utilizada en las ecuacioens de LaTEX\footnote{Para los no iniciados existen herramientas WYSYWYG para crear ecuaciones en Latex \href{https://chrome.google.com/webstore/detail/daum-equation-editor/dinfmiceliiomokeofbocegmacmagjhe}{Daum Equation Editor}\footnote{\href{https://chrome.google.com/webstore/detail/daum-equation-editor/dinfmiceliiomokeofbocegmacmagjhe}{https:/\slash chrome.google.com\slash webstore\slash detail\slash daum-equation-editor\slash dinfmiceliiomokeofbocegmacmagjhe}}}.

\subsection{Definiciones}
\label{definiciones}

Se puede incluir definiciones de una forma elegante de la siguinete forma:

\begin{verbatim}
Apple

:   Pomaceous fruit of plants of the genus Malus in  the family Rosaceae.
    Also the makers of really great products.
\end{verbatim}

Que se visualiza como:

\begin{description}

\item[Apple]

Pomaceous fruit of plants of the genus Malus in the family Rosaceae.
 Also the makers of really great products.
\end{description}

\subsection{Extensiones}
\label{extensiones}

\subsubsection{\href{Http://criticmarkup.com}{Critic Markup}}
\label{criticmarkup}

Complementa a Markdown para visualizar los cambios (necesita un editor adecuado):

\begin{itemize}
\item Adicción \{++adicción++\}

\{++adicción++\}

\item Borrado \{--borrado--\}

\{--borrado--\}

\item Substitution: \{\ensuremath{\sim}\ensuremath{\sim}a \ensuremath{\sim}$>$b \ensuremath{\sim}\ensuremath{\sim}\}

\{\ensuremath{\sim}\ensuremath{\sim}a \ensuremath{\sim}$>$b \ensuremath{\sim}\ensuremath{\sim}\}

\item Comentario: \{$>$$>$ Comentario $<$$<$\}

\{$>$$>$ Comentario $<$$<$\}

\item Destacado : \{== Destacado ==\}\{$>$$>$Comentario destacado $<$$<$\}

\{== Destacado ==\}\{$>$$>$Comentario destacado $<$$<$\}

\end{itemize}

\subsection{Herramientas}
\label{herramientas}

Para trabajar con Markdown:

\begin{itemize}
\item Sirve cualquier editor de texto. Si tiene estas cosas pues mejor:

\begin{itemize}
\item Syntax highligting (\emph{Coloreado de sintaxis})

\item Ayudas a la sintaxis (\emph{snippets})

\item Previsualización

\item Exportación a otros formatos

\end{itemize}

\item Atom \href{https://atom.io}{https:\slash \slash atom.io}

\begin{itemize}
\item Versiones para Windows, Mac y Linux

\item Múltiples paquetes y temas opcionales

\end{itemize}

\item Otras

\begin{itemize}
\item Web

\begin{itemize}
\item \href{http://markable.in}{markable.in}

\end{itemize}

\item Escritorio

\begin{itemize}
\item \href{http://remarkableapp.net}{Remarkable}\footnote{\href{http://remarkableapp.net}{http:/\slash remarkableapp.net}}: Linux

\item \href{http://sourceforge.net/projects/retext/}{Retext}\footnote{\href{http://sourceforge.net/projects/retext/}{http:/\slash sourceforge.net\slash projects\slash retext\slash }}: Linux

\item \href{http://multimarkdown.com}{Multimarkdown}\footnote{\href{http://multimarkdown.com}{http:/\slash multimarkdown.com}}: OSX

\item \href{http://www.iawriter.com/mac/}{iAwrite}\footnote{\href{http://www.iawriter.com/mac/}{http:/\slash www.iawriter.com\slash mac\slash }}: Integración OSX \slash  iOS.

\item \href{http://marked2app.com}{Marked 2}\footnote{\href{http://marked2app.com}{http:/\slash marked2app.com}}: Previsualizador, exportador y mucho más. Para OSX

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\section{Git}
\label{git}

Es un sistema distribuido de control de versiones

\subsection{¿Qué es el control de versiones, y por qué debería importarte?}
\label{¿quéeselcontroldeversionesyporquédeberíaimportarte}

El control de versiones registra los cambios realizados sobre un archivo o conjunto de archivos, de modo que puedas recuperar versiones específicas más adelante.

Cualquier tipo de archivo que encuentres en un ordenador puede ponerse bajo control de versiones.

Pero \textbf{resulta más adecuado para fichero de texto} (como los fichero \emph{.md} de \textbf{Markdown}) pues resulta más fácil distinguir los cambios. 

Ver \href{http://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones}{Acerca del control de versiones}\footnote{\href{http://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones}{http:/\slash git-scm.com\slash book\slash es\slash v1\slash Empezando-Acerca-del-control-de-versiones}}

\subsection{¿Por qué un control de versiones?}
\label{¿porquéuncontroldeversiones}

Un método de control de versiones usado por mucha gente es el siguiente :

\begin{itemize}
\item Copiar los archivos a otro directorio (quizás indicando la fecha y hora en que lo hicieron, si son avispados).

\begin{itemize}
\item Este \emph{enfoque} es muy común porque es muy simple, pero

\item También tremendamente propenso a errores.

\item Es fácil olvidar en qué directorio te encuentras

\item Y guardar accidentalmente en el archivo equivocado

\item O sobre-escribir archivos que no querías.

\item Si se \textbf{trabaja en equipo} el control de cambios puede ser una pesadilla

\end{itemize}

\end{itemize}

Un sistema de control de versiones permite:

\begin{itemize}
\item Colaborar

\item Guardar versiones (de un forma adecuada)

\item Restaurar versiones anteriores

\item Comprender qué ha sucedido

\item Backup

\end{itemize}

\subsection{Qué es Git?}
\label{quéesgit}

Git es un sistema de control de versiones distribuido (DCVS)

\subsubsection{CVS Local}
\label{cvslocal}

\begin{itemize}
\item Los cambios se registran en una base de datos local:

\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth,height=0.75\textheight]{img/cvs-local.png}
\caption{CVS local}
\end{figure}

\subsubsection{CVS centralizado}
\label{cvscentralizado}

\begin{itemize}
\item Los cambios se registran en un servidor centralizado.

\item Los clientes dependen de este servidor.

\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth,height=0.75\textheight]{img/cvs-server.png}
\caption{CVS centralizado}
\end{figure}

\subsubsection{CVS Distribuido}
\label{cvsdistribuido}

\begin{itemize}
\item Cada cliente en local dispone de una copia de todo el repositorio de versiones

\item Puede cambiarse de un lugar a otro fácilmente

\item Es posible la colaboración entre unos y otros

\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth,height=0.75\textheight]{img/cvs-distributed.png}
\caption{CVS Distribuido}
\end{figure}

\subsection{Dónde reside el repositorio GIT?}
\label{dónderesideelrepositoriogit}

Es una CVS distribuida:

\begin{itemize}
\item En local

\item En un servidor

\begin{itemize}
\item Servidor propio (no tenemos)

\item Servidor en la nube:

\begin{itemize}
\item \textbf{Github}

\begin{itemize}
\item Muy popular

\item No permite repositorios privados de forma gratuita.

\end{itemize}

\item \textbf{Bitbucket}:

\begin{itemize}
\item Permite repositorios privado de forma gratuita.

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsection{Herramientas}
\label{herramientas}

Nota: Se incluye aquí (y no al final) para ayuda a comprender cómo se realizan operaciones sobre Git

\begin{itemize}
\item Lineas de comandos:

git clone https:\slash \slash github.com\slash libgit2\slash libgit2

\item Aplicaciones GUI: \href{}{http:\slash \slash git-scm.com\slash downloads\slash guis}\footnote{\href{}{}}

\begin{itemize}
\item Github:

\begin{itemize}
\item Github App:

\begin{itemize}
\item \href{}{https:\slash \slash mac.github.com\slash }\footnote{\href{}{}}

\item \href{}{https:\slash \slash windows.github.com\slash }\footnote{\href{}{}}

\end{itemize}

\item Atom
Editor con integración github.

\end{itemize}

\item Git-cola:

\begin{itemize}
\item Incluido en muchas distribuciones Linux

\end{itemize}

\item Bitbucket

\begin{itemize}
\item Sourcetree:

\begin{itemize}
\item \href{}{http:\slash \slash www.sourcetreeapp.com}\footnote{\href{}{}}

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsection{Principios básicos Git:}
\label{principiosbásicosgit:}

\subsubsection{Nuevo repositorio}
\label{nuevorepositorio}

\begin{itemize}
\item Clonar uno existente

\item Iniciar desde cero

\end{itemize}

\subsubsection{Grabar cambios}
\label{grabarcambios}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth,height=0.75\textheight]{img/git-lifecycle.png}
\caption{Ciclo de vida}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item Incluir en el repositorio: \textbf{Tracked}

\item Modificar: \textbf{Modified}

\item Preparar para grabar el cambio: \textbf{Stage}

\begin{itemize}
\item Todo

\item Algunos ficheros

\item Cambio dentro de un fichero

\begin{itemize}
\item Cambio (``\emph{Hunk}'')

\item Líneas concreta.

\end{itemize}

\end{itemize}

\item Grabar cambios: \textbf{Commit}

\begin{itemize}
\item Se registran sólo los cambios que se encuentre \emph{``Staged''"}

\item Se puede incluir un comentario (muy recomendable)

\item Al hacer un \emph{commit} se genera \textbf{versión}.

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Revisar}
\label{revisar}

Después de grabar cambios podemos:
* Consultar historia de cambios
* Diferencias entre versiones
 - Posible muy fácilmente en \textbf{ficheros de texto}
* Vuelta atrás (a una versión concreta)
* Etiquetas o \textbf{``tags''} para revisiones mayores
 * Identifican a \textbf{versiones }del documento
 * Los \emph{commits} registran revisiones
 * Los \emph{tag} registran grupo de cambios con un sentido (\textbf{versiones})

\subsubsection{Trabajar de forma colaborativa}
\label{trabajardeformacolaborativa}

\begin{itemize}
\item El uso de Makdown + GIT facilita el trabajo colaborativo.

\item Requiere servidor remoto:

\begin{itemize}
\item \emph{Publicamos} el repositorio en servidor o lo iniciamos directamente en él.

\item Asignamos:

\begin{itemize}
\item Privacidad: Público o privado.

\item Asignamos permisos para usuarios

\end{itemize}

\end{itemize}

\item Operaciones:

\begin{itemize}
\item \textbf{Push}: \emph{Publicamos} el repositorio en servidor o lo iniciamos directamente en él.

\item \textbf{Pull}: bajamos los cambios que hayan realizado otros

\begin{itemize}
\item Pull request: Solicitamos realizar un cambio a un repositorio público para el que no tengamos permiso:

\begin{itemize}
\item Muy útil para grandes proyecto colaborativos.

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\item NO se producen errores sino \textbf{conflictos}, que se pueden resolver.

\begin{itemize}
\item Sólo ocurren cuando se trabaja sobre la misma línea

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsubsection{Más Opciones}
\label{másopciones}

\begin{itemize}
\item Branch

\begin{itemize}
\item Merge

\item Rebase

\end{itemize}

\end{itemize}

\subsection{Más información}
\label{másinformación}

\href{http://git-scm.com/doc}{http:\slash \slash git-scm.com\slash doc}

\input{mmd-article-footer}

\end{document}
